{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007350",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 원성왕릉 석상 및 석주 일괄"
    },
    "text": "慶州·元城王陵の石像及び石柱一括 (경주 원성왕릉 석상 및 석주 일괄)\\n\n慶尚北道慶州市外洞邑掛陵里山17,611-4\\n\n掛陵には、10点の彫刻品があり、2005年1月22日に宝物に指定されました。この石造物は、文武人が4点、獅子像が4点、石柱が2点で、計10点あります。掛陵の左右には、それぞれ1対ずつ配置されており、東西に約28mの距離をおいて向かい合っています。 文人像は、他の陵墓のものとは異なり、凛々しく剛健な姿を表しており、武人像は重厚さの中に西域の影響を感じさせています。これは、統一新羅の東西文化交流が活発だったことを示唆しています。 石獅子は、東南側と西北側、および西南側と東北側に2頭ずつ配置されています。これらの石獅子は微笑んでおり、躍動感のある彫刻技法が使用されています。統一新羅の全盛期に現れた写実的な彫刻技法を受け継いでおり、文化的な独創性と芸術的感覚に優れており、新羅の彫刻研究において重要な資料とされています。",
    "QA": [
        {
            "question": "元城王陵の石像は何点ありますか？",
            "answer": "元城王陵の石像は10点あります。"
        },
        {
            "question": "石造物の中で文人像は何点ありますか？",
            "answer": "石造物の中で文人像は4点あります。"
        },
        {
            "question": "石造物の中で獅子像は何点ありますか？",
            "answer": "石造物の中で獅子像は4点あります。"
        },
        {
            "question": "石造物の中で石柱は何点ありますか？",
            "answer": "石造物の中で石柱は2点あります。"
        },
        {
            "question": "掛陵の左右に石造物はどのように配置されていますか？",
            "answer": "掛陵の左右には、それぞれ1対ずつ配置されており、東西に約28mの距離をおいて向かい合っています。"
        },
        {
            "question": "文人像はどのような姿を表していますか？",
            "answer": "文人像は凛々しく剛健な姿を表しています。"
        },
        {
            "question": "武人像にはどのような影響を感じさせる要素がありますか？",
            "answer": "武人像には西域の影響を感じさせる要素があります。"
        },
        {
            "question": "石獅子は何頭配置されていますか？",
            "answer": "石獅子は東南側と西北側、および西南側と東北側に2頭ずつ配置されています。"
        },
        {
            "question": "石獅子の彫刻技法にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "石獅子の彫刻技法には微笑んでおり、躍動感のある特徴があります。"
        },
        {
            "question": "石獅子は何時代の彫刻技法を受け継いでいますか？",
            "answer": "石獅子は統一新羅の全盛期に現れた写実的な彫刻技法を受け継いでいます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 311,
        "QA": 338
    }
}